杯葛戰可如何打（長文必入）

轉貼至Facebook

反送中運動變成保衛香港之戰，持續三個月，戰線很多，其中一條是「杯葛戰」，即杯葛發表支持送中、撐警、無人性等言論的商號。要為香港長遠而戰，是時候想想杯葛戰可以如何打。

When the day comes - 時候到了

杯葛戰要有效，必須同時符合兩大條件：(1) 參與人數夠多；(2) 可持續下去。兩個條件缺一，杯葛戰註定失敗。

條件(1)在2019年前可謂未有形成過，但如今這個條件絕對成熟了。參與這場運動的，由中學生到銀髮族，由基層到中產，由藍領白領到專業人士，基本上是各階層connected，簡直是前所未見。再看添福小食、渣哥、四喜麵包的長龍，以及不同反送中議題的眾籌速度，真是「一方有難八方支援」，是When the day comes(電影《1987逆權公民》的英文名）。

我按不同民調和自己觀察粗略估計，站在反送中一方的，應該在七成或以上，而這群人有很強的消費力，多是年輕人也是最願意消費的一群，很多更是未來的消費者。可是，時機雖成熟，但如何打這條戰線，即滿足第二個條件——持續下去，至關重要。

杯葛戰必定是長久戰，杯葛一兩星期沒用，杯䈓三五個月才見效——要多謝香港高昂的租金，不然三五個月也無效——但杯葛欠缺計劃，效果會大打折扣。本文嘗試提出一些大原則和方向，讓大家想想如何合力打好這條戰線。

1. 全力幫襯良心小店

黃藍是政見，黑白是良心。在這一刻還撐警的，連基本良心都失去，對死物遭破壞大為心痛，對中學生被打至重傷無動於衷，講多無謂。相反，我們先要確立「賞善罰惡」的原則。杯葛戰是一銀兩面，一方面杯葛黑心店，但同時要力谷良心店，此消彼長，效果最大。其實這一點大家已初步做到，總之誰被中共港府警察藍絲搞，就加大宣傳，全力幫襯。

有人說長龍在一兩星期就消失，很失望。其實想法錯了，因為要維持長龍在一個月以上其實不合理，最初造成的羊群效應很重要，因為那是表態，是畫面，是文宣，目的是告訴全香港，你有良心，會得到支持，得到民心，最終會化成生意額的獎賞。長遠而言，當然要大家養成持續幫襯的習慣，那麼就算不用天天見長龍，已十分成功——事實上天天見長龍也會阻礙其他人幫襯。

這方面，多謝有心人已製作相關名單，甚至寫了APP，這對於大家持續支持很重要。

2. 杯葛要立竿見影，要見效果

杯葛的打法，則有所不同。我認為現在的打法是錯誤的。試想想，看着要杯葛的名單，你幾乎不能生活下去，這就令很多人無法參與。我們必須理解一個事實：做生意越大，越不想開罪政權，放諸四海皆準。香港的可悲是，你不開罪政權也不行，不表態不行，你一定要向政權表忠才行，不然就無運行。世上畢竟只有一個李超人，夠膽在這時勢別開生面說「黃台之瓜，網開一面」。

所以，如果我們凡支持送中、撐警、撐黑社會暴力、在大陸有投資等等全要杯葛，普羅市民怎樣生活呢？杯葛戰要成功，必須是可行又有可見效果，與其杯葛各行各業的所有商號，何不在各行各業挑一個明確的商號來杯葛？首先，普羅市民會記得，腦裹記住三兩個商號，總比記住一堆易，也不須次次查App；第二，在各行各業只挑一個，表示你仍然有替代品，那不影響你的日常生活；第三，只要大量人持續三個月以上杯葛某一個商號，成功令其萎縮或執笠，便能立竿見影，殺一儆百。這一點學自中共，中共挑國泰祭旗，其他大型公司看在眼裹，立即收聲，我們要的，就是這個效果，我們不可能期望所有偏藍的商號都執笠，但想發出一個訊息：沒有良心的企業，不幫襯。

4. 如何挑選杯葛對象？

應挑哪個商號？有幾個原則可參考：

(1) 最惹公憤的。例如，乜乜幫白衣人開的酒樓、零食店(各行各業挑一便可)等，這筆血仇，誰能忘記？杯葛效果自然好。

(2) 挑大集團，放棄小店

巨人倒下的震懾力自然很大，雖然巨人是不易打倒的，但這個時機打不倒，將來恐怕更難有機會。至於那些滿口歪理的茶餐廳小老闆，可以放過，不須重點宣傳，以集中力量。

(3) 削下巨人一臂一指也好

要挑戰巨人確實不易，要收起天真心態。能夠找到巨人的致命弱點，一擊即中，自然最好，但難道十分高。我們不妨降低目標，卸下巨人一臂也好，斷其指掌也好，效果其實也夠震撼。所以，面對巨人商戶，不妨挑旗下某種商品來杯葛。

挑甚麼商品呢？以某飲食王國為例，旗下特許經營的商號很多，這些商號其實不是本地的，例如某知名咖啡店是美國品牌，只是飲食集團取得特許經營權。由於特許經營權需要付龐大費用或分帳給品牌持有人，所以杯葛特許經營品牌對集團本身的打擊是有限的，放棄特許經營未必能傷本。要收最大效果，要傷其集團本身的出品，例如罷買自家品牌月餅，同時宣傳買另一種替代品牌。

當然，話分兩頭，挑品牌的本地製作再加一個特許經營品牌，也無不可，如果能令外國品牌將可賺大錢的特許經營判給別人，也很好。

(4) 火燒連環船

如果能製造「火燒連環船」效應，必屬首選。例如旅遊業起火，火會迅即燒到餐飲、酒店、零售、交通、主題公園等。大集團旗下的商號有沒有這種特性呢？有的話，就是最好的目標。

5. 兩大原則

原則一：我們不是要減少經濟活動來衝擊經濟，不是想人失業，我們的花費其實不變甚至增加，我們的原則是讓值得支持的商店賺香港人的錢，長遠而言，我們希望良心企業能發展起來，讓沒有選擇只能忍氣吞聲在大集團工作的員工轉投這些店。

原則二：不要政治潔癖。例如一些茶餐廳伙記發表了難聽的言論，不用主力宣傳杯葛，一來他的言論未必代表餐廳，二來打這些小角色看不到效果，反而因為杯葛名單太長而讓人卻步。另外，第一步應主力打擊「黑心」集團，最明顯是撐警撐白衣人撐送中的，其他諸如有中資背景的，可以在策略上暫時擱在一邊，令整個杯葛運動可行而容易見到成果。以大班月餅為例，在反送中運動進行了三個月，老闆仍有膽表態撐人鏈，並受到國家級打壓，即使大班表明言論屬個人(俗稱跪低)並在CCTVB落了廣告，我們仍要支持，不讓他進一步成為中共打壓的受害人，讓更多人站在我們的一邊，讓更多人免於發聲的恐懼，更為重要。

以上抛磚引玉，希望大家能想清楚這條戰線的方向和策略。利用消費者選擇的力量，達至商界脫離中共威脅的恐懼，也是光復香港的時代革命目標之一。香港人，加油。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

個個都唔知有咩行動

對唔對得住烈士同被捕手足

星期五 獅子山之路 7:30 樂富

星期六 天水圍親子遊行 2:30 天秀公園

星期日 金鐘民陣遊行 2:30 東角道

幫手做文宣同連儂牆

推一下

推

[長文，本地&國際文宣]
點解要有反共嘅心態？

因為唯一可以令香港人脫離苦海嘅方法只有迫使共匪政權下台，原因好簡單，共匪喺香港每隔幾年就會搞啲禍港議案，只係喺2014年雨革開始計，粗略記憶入面已經有偽普選、普教中、割地兩檢、明日大愚、逃犯條例、智慧監控燈柱、社會信用計分制度咁多樣，而時間上只係過咗五年，已經令香港不斷比共匪魔瓜入侵咗好多次，香港人嘅言論自由、司法管轄權、甚至語言上嘅文化，都逐步消失，大家要認清一樣野，所謂行政長官、xx司局長等高官實際上只系共匪旗下嘅傀儡，即使換咗另一個人做，共匪中央針對香港嘅計劃唔會有變，而呢班新上任嘅傀儡都只會繼續配合共匪禍港，無助令香港人脫離苦海，所以，唯一可以令香港人脫離苦海嘅方法只有令共匪政權下台，救港同反共嘅工作應該要同時進行

請大家留意返反共並唔係等同反中國，呢個係共匪嘅偷換概念，將中共同中國呢個概念混為一體，咁樣共匪就可以輕易煽動民族主義情緒去鞏固自己政權，其實正正反共先係救香港甚至係救中國嘅不二法門，上面講過香港諸多問題根源來自共匪不斷騷擾，對於中國亦如是，共匪貪官橫行導致黑心食品豆腐渣工程無人監管，危害國人生命健康同安危；共匪假新聞洗腦茶毒人性分化人心，令人惶惶自恐互相篤灰，導致社會道德敗壞；共匪一黨專政作風導致政策即使有錯亦無人敢反對，豬瘟嘅引入已經係一個好好嘅例子。所以，唯有反共，唯有將共產黨打入歷史嘅墳墓，先可以令香港人有真正嘅幸福生活

有人說冇咗共產黨全中國咪天下大亂？其實呢個時候聯合國自然會插手暫時接管大陸（美國都好大機會插手暫管），好似日本二戰之後嗰幾年咁，所以民初軍閥割據混戰局面應該唔會重現，大陸民間社會上唔會有太大影響，只係最上面政權上嘅更迭。而中國未來比較好嘅管治模式係實行聯省自治嘅聯邦制，學美國咁，根據各省風土人情而定立唔同嘅法律，國號恢復為「中華民國」，以南京為首都，好似美國華盛頓咁，南京可以成為南京中央特區，負責協調各省行政支出，國家憲法同基本嘅法律短期內照搬台灣嘅法制落全中國執行，長期就按各省風土人情而定立唔同嘅法律，冇人話要分裂中國，聯省自治並唔係分裂，正如美國都係行聯邦制，冇人會話美國其實係幾十個國家，大家都可以喺一個大中國嘅概念之下幸福生活，唯有反共先可以救香港，救中國，救世界

共匪每一日都做緊滲透分化嘅工作，一日唔喺全世界人心入面廣植反共嘅心態，香港將孤立無援，共匪已經喺各行各業進行緊清算，倒如喺學校已經聯合警察家屬同佢地嘅仔女一齊搞緊文革式批鬥黃絲老師同學生，透過投訴老師同欺凌同學，務求驅散一切良心師生，如同文革以劣幣驅除良幤一樣

美國之前流出消息話諗住用10年時間好似蘇聯咁消滅中共，全球文宣都可以跟住呢個策略去行，文宣上要不斷列舉中共建國以嚟禍害人民嘅歷史，向全世界嘅人宣揚反共嘅思想，對象唔一定要係當地政府，而係當地市民，因為當地市民有選票可以逼使當地政府回應佢地針對香港人嘅訴求，從而令世界各地政府幫香港人對抗暴政，美國一個制裁勝過一千壯士，拖垮香港經濟等同要咗中共嘅命

當下局勢尚且如此惡劣，可以想像如果再比繼續共匪有壯大嘅空間，香港過多廿幾年2047就會正式滅亡，所以趁住香港宜家仲有一點餘輝，香港人要用盡一切手段去打撃共匪生存空間，共匪宜家對內又豬瘟又蟲災，國內嘅豬同埋生果賣出嘅市價已經貴咗好多倍，對外香港事態已經通曬天又同美國打緊貿易戰，相信宜家共匪正處於1989年六四以後30年嚟最大嘅一次內憂外患，香港係有機會贏，唯有全民反共先可以救到香港，大家一定要繼續撐落去

我宜家，如果係街食飯，必定要 check 一次藍黃地圖。

依個一定要爆呀！！！！

推，實用論文

吉野home杯得兩星期